****
# Ansible Playbook для развертывания и настройки Kubernetes кластера

Данный проект Ansible позволяет развернуть и настроить кластер Kubernetes, состоящий из 5 нод (3 мастеров и 2 воркеров) и балансировщика нагрузки haproxy, а также настроить сервисы экосистемы, необходимые для деплоя, мониторинга и логгирования приложения и всего кластера в целом.

#### Роли

- `common`: Роль для настройки общих системных настроек на узлах, работающих на операционной системе Centos.
- `common-cluster`: Роль для подготовки кластера перед установкой, включает в себя отключение firewall, настройки netfilter, подготовку репозиториев пакетного менеджера и установку пакетов Kubernetes (kubeadm, kebelet, kebectl и cri-o).
- `haproxy`: Роль для установки и настройки балансировщика нагрузки haproxy.
- `nfs`: Роль для установки и настройки сервера NFS.
- `firewalld`: Роль для настройки firewall на узлах, работающих в качестве сервера haproxy.
- `cluster`: Роль для подключения мастер-нод и воркеров к кластеру. Инициализация происходит в основном плейбуке в таске Init cluster.
- `netset`: Роль для подключения и настройки сетевого плагина.
- `cert-manager`: Роль для установки и настройки сервиса для обеспечения TLS-соединения.
- `nginx-ingress`: Роль для установки и настройки контроллера для входящего трафика.
- `observability`: Роль для установки сервисов мониторинга и логирования, а также nfs-provisioner для подключения loki к NFS.
- `argocd`: Роль для установки и настройки сервера ArgoCD.

Основной плейбук находится в `playbook/all.yml`, переменные и хосты находятся в `inventories/`, а роли в `roles/`.

---
